黨媒證實三峽大壩變形 專家：將有特大災難發生

2018年7月，推特帳號「冷山時評」曾發出兩張疑似谷歌衛星拍攝的三峽 大壩圖片，右圖壩體有明顯扭曲。（ 網絡截圖）

近期，江南、華南和西南東部發生今年以來最大強度降雨，珠江流域的西江和北江、長江流域的湘江和鄱陽湖水系、浙江錢塘江水系部份中小河流的水位都超過警戒線，一些河流甚至出現超過保證水位或是歷史紀錄的大洪水。

6月11日，中共水利部官員表示，大陸已全面進入汛期，有148條河流發生超過警戒線水位以上的洪水。

同日，特大暴雨襲擊三峽大壩的上游重慶，當局發佈暴雨紅色或黃色預警信號。洪水嚴重挑戰已經變形了的三峽大壩。

三峽大壩變形的消息引發海內外廣泛討論，最初中共黨媒《人民日報》、新華社、央視都信誓旦旦說沒變形，中國三峽集團有限公司的工作人員回應稱，三峽大壩未出現變形。

但最終《新京報》和中新網分別引述專家的消息，承認三峽壩體確實出現變形，三峽大壩有3厘米左右水平位移。專家解釋說，那是「彈性變形」，屬於正常。

2018年7月4日，著名三峽大壩問題專家王維洛博士接受本報專訪時透露，「三峽大壩是在走動的」，它是由一個個大段的壩塊組成，擺在岩石上，不像造房子一樣鑽到地裏面、鋼柱打到地下去。他指，這種設計決定了三峽大壩的脆弱性，三峽大壩並非如中共媒體所宣傳的是銅牆鐵壁。在兩個大壩壩塊鏈接的地方推開一個縫，大壩就完了。

王維洛還透露，三峽大壩表面看上去很結實，但其實裏面都是空的。三峽前期工程施工的質量很差，從2003年開始試運行至今都沒有驗收過。如果大壩潰壩，下面宜昌市居住的70萬人命就沒了。

他建議三峽大壩早點拆了早點好。但中共不願這樣做，若現在廢掉，其前面的功績就沒了。

黃萬里研究基金主持人黃肖陸也曾預警，三峽大壩將導致一個特別大的災難發生。

已故中國水利工程專家、清華大學水利系教授黃萬里在1992年至1993年間，曾三次致信當時的中共黨魁江澤民，反對興建三峽工程。黃曾預測三峽大壩將帶來12種災難性後果，如今11項預言已經應驗，只餘下最後一項「終將被迫炸掉」。

大紀元

再有新啲既圖先再講啦

可防可控

我未撚見過elastic deformation 會elastic 到咁既程度
橡筋咩屌你個老母

水淹三軍

2018年咁耐，仲要好似改圖咁，真係唔信，fake news味好濃

同籃絲吹奏中國啲假新聞係兩個極端

剩係得google有衛星圖？

兩年一遇洪水

大紀元用埋咁多fake news反共，損失嘅係自己嘅公信力

俾連燈仔燈到冇事

標題黨

萬年一遇
千年一遇
百年一遇
十年一遇
不能指望

無事嘅，唔好杞人憂天

但係不防不控

請善用連燈力量

越嚟越覺得人類根本就係癌細胞
希望有生之年睇到洪水滅世

我就覺得無事啦
有黨點會出事

舊圖

百年一遇洪水源頭或來自歐洲

快啲！
天

有壩可守呀

咪係囉
啲洪水嚟到沖一沖就拗番正個壩
驚閪咩

又要香港攞錢上去

2012又好,927又好,UFO又好,有咩事發生都唔驚,,要鳩縮唔出街都實有得食~~
當然,,到有日真係出現 全香港範圍MAP炮 就咩都唔使

放在廚房櫃的鑵頭同米,[現鑵頭總存貨有$10000左右]米有50kg
由歐洲火腿,到中國午餐肉,回煱肉,,豆,菜,金寶湯

一箱箱未開太多,,放到出廳[依d全部係魚]

水污染,未驚~~~現有16箱 1.5L X12
其實一向飲樽裝水好耐,現在D水喉水煮完都飲到唔舒服
即食面 有 5箱左右啦

另外,,打邊爐石油氣有存貨 21支,,

來吧~~~
大混亂~~~
特大災難~~~
無水~~無電~~無野買的日子呀~~~

期待,手持午餐肉就可以有西屌的日子

末日牛河博士

沒事兒

恐懼撚

好明顯係plastic deformation

唔好唔記得香港附近仲有間核電廠

係衛星幅圖拼得差咋喎
相嘅邊緣有光學變形叫aberration
電腦拼啲圖自然有問題

再起過 又有就業機會

没事儿！没事儿！

2018

沒事兒 沒事兒

屌你老母 快啲走啦

真係爆咗先出post啦

燈

唔好燈
同埋google D 圖彎時不時都有

人類妄想勝過大自然 最後都係逃不過命運

吹咗幾多年 我都想佢爆

想睇天津規模嘅水災

13億口人一人飲一啖
飲到佢乾旱
中國又贏

Old news is so exciting

講左好耐

張圖果陣已經炒咗車

如果三峽真係爆煲，應該係中共滅亡嘅開始，李鵬應記首功。

冇事

「三峽大壩有3厘米左右水平位移」
張圖3厘米

從來都唔存在「有事」。

無事既 一定唔會爆

如果係張圖三厘米，應該唔係睇呢段新聞

好似連登傳黎傳去都係得呢張圖

天

由我中學講到我而家三十幾歲

唔好再出打飛機po ok?

冇事ge
真係會冇事ge

別有用心既人士改圖想製造恐慌 中方強調大壩安全完全沒有問題 還可以多用上千年！

呢張google圖就算啦，真係咁樣已經出事
衛星照落黎好多地方都有呢啲偏差

方舟在哪兒？

態度正確

連登一日要講幾多次三峽

正常外國會係點，肉眼望得出嗎？
lm學野

舊news loop完又loop google d衛星圖成日都變形架啦

多難興邦

大紀元睇壞腦

deformation 係用mm做單位
一般肉眼唔易observe

應該係張相既問題
正常deformation用咁遠既距離應該睇唔出
真係deform到咁應該crack咗

衛星既圖變形好出奇。。

希望大紀元講中返一次

又大紀元當大公報？？？

真係爆先好出新聞

我唔係話潑冷水
Google Map啲衛星相不嬲都係變形金剛咁

大陸水災緊, 天氣仲持續落緊雨, 武漢肺炎咁勁都有可能, 大壩 出事, 唔係冇可能。

年年都講一次，你唔悶我都悶，真係出事先開POST講啦！

上年講嘅時候
有人話係衛星圖連接嘅問題？

支那豬會反抗先算啦

牆國網民: PS圖嚟 嚇我唔到

連登仔又一次失望

快D爆啦

我都諗起張圖

Hollywood電腦特效都做唔到咁精神
希望推到有直播

假啦 信黨唔怕 會無事的

睇下香港同深圳邊界

邊有咁易出事, 沒事兒, 沒事兒

講真話好快會被消失
一爆真係不得了

3cm 幅衛星圖定高空相望到扁撚咗都仲3cm

黨媒話有事咁係咪應該辦定身後事
係咪夠鐘唱滔滔千里

最後冧左 死亡人數<35

我都唔信
應該好多人睇實邊有咁易倒

國家級水上樂園

google 啲相係幾張唔同角度併出嚟
仲要係old news

估計係
長度差唔多而且長方形

啱 三峽可擋百年一遇大洪水

正

相信黨 跟黨走

唔關係唔係mm scale 事 係by ratio
例如 1m deform 1mm 係好多 但 1km deform 1mm is ok
)#Engineering_strain
BTW deform 到肉眼睇得出 都幾有問題

支持大紀元，支持法輪功

一年一度

爆硬啦 美國條水霸岩岩都爆左 我唔信中國果條頂得住

張相影得衰?

做得陰質事太多，報應要來了

記得好似有人講過條三峽大壩香港有捐錢起
D人話就快起好先叫香港比錢
港豬大橋就香港段整得特別貴過人

你係青關會？

青馬橋有無變形？

在兩個大壩壩塊鏈接的地方推開一個縫，大壩就完了。

明知係大紀元都想去長江睇下

張舊圖唔係講左係拍攝問題？

流浮山水霸

假料舊聞,不好再推

係咪同古代啲帝皇墓咁，興建起水壩個班負責人都瓜哂

十災

唔係話啲石屎有彈性咩

搵人炸左佢啦

即刻打個六折

聖經講咗，神應承咗唔再用洪水滅世。
不過將來會用火

吹幾耐呀彎咗好多年啦喎
今年邊到會有事呀
我愛蕭若元

如果大壩潰壩，下面宜昌市居住的70萬人命就沒了

垃圾搞撚錯呀 咁先死得個70萬
14億人呀 幾時先死得哂